# Рабочее окружение Java EE: Payara 5.183 под Докером
В основном для экспериментов с Java EE. Параллельно поднимаются Postgres и Adminer и контейнерах, при этом БД и логи высунуты наружу.

Предполагается возможность запуска в "боевой" конфигурации (в т.ч. с подключением к отдельно расположенной БД и без возможности отладки), но скрипт для запуска не делал, там всё элементарно.

Просмотр логов заточен под KDE (захардкодил эмулятор терминала konsole). Где-то видел недавно, как определить, какой есть в системе эмулятор терминала, но сразу забыл, где...

Возможна отладка сервера приложений, отладочный порт 9009, мапится на локальный.

## Настройка

Для указания параметров соединения создать файл .env на основе .env.sample

В сервере приложений при билде (1_build.sh) будет создано соединение с Postgres с указанными параметрами. 

Поднять dev окружение -- 2_up.sh

Смотреть логи -- 4_show_output.sh (для KDE)

Остановить контейнеры -- 9_down.sh

Когда поднимается контейнер с БД, то создаётся (если нет ещё) БД с теми же указанными параметрами. БД мапится в папку ./data и сохраняется при перезапуске контейнера. БД можно удалть, она будет создана заново.